<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Programozás kezdőknek</title>
    <link>https://petiaccja.github.io/LearnToCode/</link>
    <description>Recent content on Programozás kezdőknek</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>hu-hu</language>
    <lastBuildDate>Sat, 28 Sep 2019 16:15:38 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://petiaccja.github.io/LearnToCode/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Szükséges nem-programozási készségek</title>
      <link>https://petiaccja.github.io/LearnToCode/chapters/non_coding_skills/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Sep 2019 16:15:38 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://petiaccja.github.io/LearnToCode/chapters/non_coding_skills/</guid>
      <description>Stuff.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Egyetemek</title>
      <link>https://petiaccja.github.io/LearnToCode/chapters/universities/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Sep 2019 16:15:21 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://petiaccja.github.io/LearnToCode/chapters/universities/</guid>
      <description> Az egyetem előnyei Az egyetem hátrányai Tanulj külföldön Konkrét képzések  BME Mérnökinformatika ELTE Programtervező Informatikus stb.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Programozó képzések</title>
      <link>https://petiaccja.github.io/LearnToCode/chapters/course_list/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Sep 2019 16:14:54 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://petiaccja.github.io/LearnToCode/chapters/course_list/</guid>
      <description> Mik azok a fizetős képzések TODO: Intró a fizetős képzésekről.
Miben más, mint az egyetem. Egyetemekről bővebben itt olvashatsz.
Néhány konkrét program  Green Fox stb.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hasznos források a programozáshoz</title>
      <link>https://petiaccja.github.io/LearnToCode/chapters/resource_list/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Sep 2019 16:14:36 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://petiaccja.github.io/LearnToCode/chapters/resource_list/</guid>
      <description> A következő lista a programozással kapcsolatos könyveket, blogokat, podcastokat, youtube csatornákat és hasonló dolgokat gyűjti össze. Az itt található tartalmak a programozással általában kapcsolatosak, nem egy konkrét nyelvre fókuszálnak
Könyvek  Robert C. Martin: Clean Code  Podcastok  Letscode  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Miért tanuljak meg programozni?</title>
      <link>https://petiaccja.github.io/LearnToCode/chapters/why_learn_coding/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Sep 2019 14:20:54 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://petiaccja.github.io/LearnToCode/chapters/why_learn_coding/</guid>
      <description>Bevezető A programozás manapság nagyon felkapott téma, és nem ok nélkül. Ahogy a világon egyre több dolog digitalizálódik, egyre nagyobb szükség van olyan emberekre, akik ezeket a rendszereket létrehozzák: ők a programozók. Programozhatsz hobbyból vagy szakemberként. A hobby programozás szórakoztató elfoglaltság, amit nem mellesleg az életed többi részén, akár tényleges munkád során is használhatsz. Professzionális programozóként nagyszerű elhelyezkedési lehetőségeid vannak. De ne legyenek illúzióid, ez is csak egy munka, vannak előnyei és hátrányai.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A weboldal bővítése</title>
      <link>https://petiaccja.github.io/LearnToCode/chapters/contribute/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Sep 2019 14:20:45 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://petiaccja.github.io/LearnToCode/chapters/contribute/</guid>
      <description>A tech stack A statikus HTML/CSS weboldalt Hugo generálja Markdown fájlokból. A Hugo weblapján a Quick Startot elég átnézni. A lényeg:
 sudo apt-get install hugo (vagy valami ilyesmi) git clone &amp;ndash;recursive https://github.com/petiaccja/LearnToCode.git cd  hugo server -D nyisd meg a http://localhost:1313/LearnToCode/ weboldalt írj tartalmat  Az új, nyers Markdown tartalommal küldj egy PR-t master branchre, a generált HTML-t dobd ki. A repóra fel van hookolva AppVeyor CI, ami Hugo-val generálja a HTML-t cloudon, és pusholja a &amp;ldquo;gh-pages&amp;rdquo; branchre, így minden commit után automatikusan frissül a weboldal, tekintve hogy a generálás hiba nélkül futott.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Melyik nyelvet válasszam?</title>
      <link>https://petiaccja.github.io/LearnToCode/chapters/pick_a_language/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Sep 2019 13:01:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://petiaccja.github.io/LearnToCode/chapters/pick_a_language/</guid>
      <description>Válassz a céljaidnak megfelelőt Arra, hogy milyen nyelvet válassz, nem lehet konkrét választ adni, mert mindegyiknek megvannak az előnyei és a hátrányai. Amennyiben tudod, hogy mi az a projekt, amit programozással szeretnél megvalósítani, érdemes az ahhoz legmegfelelőbb nyelvet és technológiát tanulni. Mobil, desktop, játék, web, arduino, üzleti? Fusd végig a nyelvek listáját, és keress egy testhez állót. [Rövid összefoglaló néhány hasznos / népszerű nyelvről magyarul: http://indiecrawford.blog.hu/2016/10/28/melyik-programnyelvet-tanuljam] Ha nincs konkrét terved, akkor döntsd el, hogy gyors sikereket akarsz, vagy alaposan meg akarod érteni a dolgot működését, és könnyebbé tenni a további nyelvek és techbológiák tanulását.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>