<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Chapters on Programozás kezdőknek</title>
    <link>https://petiaccja.github.io/LearnToCode/chapters/</link>
    <description>Recent content in Chapters on Programozás kezdőknek</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>hu-hu</language>
    <lastBuildDate>Sat, 28 Sep 2019 16:15:38 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://petiaccja.github.io/LearnToCode/chapters/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Szükséges nem-programozási készségek</title>
      <link>https://petiaccja.github.io/LearnToCode/chapters/non_coding_skills/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Sep 2019 16:15:38 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://petiaccja.github.io/LearnToCode/chapters/non_coding_skills/</guid>
      <description>TODO</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Egyetemek</title>
      <link>https://petiaccja.github.io/LearnToCode/chapters/universities/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Sep 2019 16:15:21 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://petiaccja.github.io/LearnToCode/chapters/universities/</guid>
      <description>Az európai képzési struktúra dióhéjban Az európai egyetemi képzés két fázisban zajlik:
 Bachelor of Science (B.S, BSc): 3 év, 180 ECTS. Átfogó szakmai ismereteket ad, amelyek egyrészről felkészítenek a munkára, másrészről biztosítják a szükséges alapokat az MSc képzéshez. Master of Science (M.S, MSc): 2 év, 120 ECTS. Specializált és részletes szakmai ismereteket ad, jobban elmélyíti a tudást a BSc egy kiválasztott területén.  Kicsit hasonlít a gimnázium &amp;lt;=&amp;gt; egyetem kapcsolathoz, ahol gimiben minden szart megtanultatnak veled, aztán egyetemen végre azt tanulod, ami tényleg érdekel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Programozó képzések</title>
      <link>https://petiaccja.github.io/LearnToCode/chapters/course_list/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Sep 2019 16:14:54 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://petiaccja.github.io/LearnToCode/chapters/course_list/</guid>
      <description>TODO:
Mik azok a fizetős képzések TODO: Intró a fizetős képzésekről.
Miben más, mint az egyetem. Egyetemekről bővebben itt olvashatsz.
Néhány konkrét program  Green Fox stb.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hasznos források a programozáshoz</title>
      <link>https://petiaccja.github.io/LearnToCode/chapters/resource_list/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Sep 2019 16:14:36 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://petiaccja.github.io/LearnToCode/chapters/resource_list/</guid>
      <description>TODO
A következő lista a programozással kapcsolatos könyveket, blogokat, podcastokat, youtube csatornákat és hasonló dolgokat gyűjti össze. Az itt található tartalmak a programozással általában kapcsolatosak, nem egy konkrét nyelvre fókuszálnak
Könyvek  Robert C. Martin: Clean Code  Podcastok  Letscode  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hol kezdjem el ezt az egészet?</title>
      <link>https://petiaccja.github.io/LearnToCode/chapters/where_to_begin/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Sep 2019 14:20:54 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://petiaccja.github.io/LearnToCode/chapters/where_to_begin/</guid>
      <description>Fú, akkor mi merre hány méter? Hogy ül le az ember a gép elé, és kezd el programozni? Mik a lépések? Milyen eszközök kellenek? Milyen végzettség, milyen tudás? Honnan lehet tanulni? Milyen intézményekben lehet tanulni? Melyik tanulási formát válasszam? Milyen programnyelvet választ valaki?
1. Eszközök Szerencséd van: csak egy számítógépre, két kézre, meg kávéra van szükséged. (Oké, kéz nélkül is lehet, és a sör is jó, de nem több, mint 1 korsó!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Miért tanuljak meg programozni?</title>
      <link>https://petiaccja.github.io/LearnToCode/chapters/why_learn_coding/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Sep 2019 14:20:54 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://petiaccja.github.io/LearnToCode/chapters/why_learn_coding/</guid>
      <description>Bevezető A programozás manapság nagyon felkapott téma, és nem ok nélkül. Ahogy a világon egyre több dolog digitalizálódik, egyre nagyobb szükség van olyan emberekre, akik ezeket a rendszereket létrehozzák: ők a programozók. Programozhatsz hobbyból vagy szakemberként. A hobby programozás szórakoztató elfoglaltság, amit nem mellesleg az életed többi részén, akár tényleges munkád során is használhatsz. Professzionális programozóként nagyszerű elhelyezkedési lehetőségeid vannak. De ne legyenek illúzióid, ez is csak egy munka, vannak előnyei és hátrányai.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A weboldal bővítése</title>
      <link>https://petiaccja.github.io/LearnToCode/chapters/contribute/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Sep 2019 14:20:45 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://petiaccja.github.io/LearnToCode/chapters/contribute/</guid>
      <description>A tech stack A statikus HTML/CSS weboldalt Hugo generálja Markdown fájlokból. A Hugo weblapján a Quick Startot elég átnézni. A lényeg:
 sudo apt-get install hugo (vagy valami ilyesmi) git clone &amp;ndash;recursive https://github.com/petiaccja/LearnToCode.git cd &amp;lt;repo_root&amp;gt; hugo server -D nyisd meg a http://localhost:1313/LearnToCode/ weboldalt írj tartalmat  Az új, nyers Markdown tartalommal küldj egy PR-t master branchre, a generált HTML-t dobd ki. A repóra fel van hookolva AppVeyor CI, ami Hugo-val generálja a HTML-t cloudon, és pusholja a &amp;ldquo;gh-pages&amp;rdquo; branchre, így minden commit után automatikusan frissül a weboldal, tekintve hogy a generálás hiba nélkül futott.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Melyik nyelvet válasszam?</title>
      <link>https://petiaccja.github.io/LearnToCode/chapters/pick_a_language/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Sep 2019 13:01:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://petiaccja.github.io/LearnToCode/chapters/pick_a_language/</guid>
      <description>Válassz a céljaidnak megfelelőt A programnyelvet a feladathoz választjuk. Ez nem csak professzionális fejlesztőknél fontos, hanem kezdőknél is. Először álmodd meg, hogy a programozás mely területe érdekel, aztán tudd meg, hogy mely nyelvek használatosak azon a területen. Ha ez megvan, akkor nincs más hátra, mint előre: ess neki annak a programnyelvnek egyszerűbb feladatokkal. Az alábbi lista biztos segít a döntésben, és hogy mi legyen az első lépés utána.
Ha esetleg nem tudod, hogy melyik terület érdekel, csak kódolni akarsz, akkor csak válassz valami testhez állót.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://petiaccja.github.io/LearnToCode/chapters/types_of_programmers/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://petiaccja.github.io/LearnToCode/chapters/types_of_programmers/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>